\subsection*{Взаимодействие с пользователем}


%-----------------------------------------------------
%US-010
\newuserstory{Идентификация пользователя}


Для идентификации пользователя, компонента использует кадры с лицом из видео-потока и отправляет их в сервис \textit{Microsoft Face API}. 


\begin{myverbbox}[\small]{\cmdLine}
$ faceid.py --find <path to video file>
\end{myverbbox}
\scriptExample{
В случае, когда в текущей директории нет файла \texttt{actions.json}, то запускается простой (небезопасный) способ аутентификации. При этом из видео-потока извлекается 5 кадров с изображением лица человека. Подразумевается, что все кадры в видео приндалежат одному и тому же человеку. Идентификация человека происходит успешно, если кадры из видео указывают на одного и того же человека с высокой степенью (не менее 50\%) уверенности определения.

Если в видео-потоке недостаточно кадров с изображением человека или на изображении невозможно определить лицо, то обработка такого видео должно приводить к ошибке. 

После успешной идентификации в текущей директории создается (если файл уже существовал, то он пересоздается) файл \texttt{person.json}, в котором указывается идентификатор, возвращенный сервисом \textit{Microsoft Face API}. Пример файла:
\texttt{\string{"id": "37da04e7-f471-49c7-a54c-a08f05950fc5"\string}}

}

% AC-010-01
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ face-management.py --simple-add /path/to/video1.avi
5 frames extracted
PersonId: 37da04e7-f471-49c7-a54c-a08f05950fc5
FaceIds
=======
1d499868-3d01-487c-8bab-626dc562e4e8
27dadf08-bc60-4a29-82a7-7d21ea7f40af
b8cf9c2f-a606-4f21-851d-26e0a0dc8a74
bf4806de-8c4b-4a12-8495-002f43dba797
ff79486f-15ac-43be-9c6c-b2840f8c8d22
$ face-management.py --train
Training successfully started
$ cat person.json
cat: person.json: No such file or directory
$ faceid.py --find /path/to/video21.avi
37da04e7-f471-49c7-a54c-a08f05950fc5 identified
$ cat person.json
{"id": "37da04e7-f471-49c7-a54c-a08f05950fc5"}
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Первое и второе видео содержат кадры лица одного и того же человека. Идентификация человека на втором видео происходит успешно, поскольку пять разных кадров из видео указывают на одного и того же человека с высокой степенью (не менее 50\%) уверенности определения. В текущей директории создан файл \texttt{person.json}
}

% AC-010-02
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ face-management.py --simple-add /path/to/video1.avi
5 frames extracted
PersonId: 37da04e7-f471-49c7-a54c-a08f05950fc5
FaceIds
=======
1d499868-3d01-487c-8bab-626dc562e4e8
27dadf08-bc60-4a29-82a7-7d21ea7f40af
b8cf9c2f-a606-4f21-851d-26e0a0dc8a74
bf4806de-8c4b-4a12-8495-002f43dba797
ff79486f-15ac-43be-9c6c-b2840f8c8d22
$ face-management.py --train
Training successfully started
$ face-management.py --simple-add /path/to/video2.avi
5 frames extracted
PersonId: d9e01953-7bc1-4079-96af-3f3a26cf4b1d
FaceIds
=======
3c8195bb-49e7-4b45-b7ae-d44e60310599
d01523ce-cd83-4605-8298-afd4bb8d9e81
c0facdb1-704f-44f2-b76f-4e7298c476be
dcfa8e7b-f8d4-4567-80c5-55f3c5e13d85
a6872fc7-e45b-467f-b9a7-e18935d057da
$ cat person.json
{"id": "33fc4c4a-911a-4ab0-9535-f588d47c3a60"}
$ faceid.py --find /path/to/video21.avi
The service is not ready
$ cat person.json
cat: person.json: No such file or directory
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Первое и третье видео содержат кадры лица одного и того же человека. Но поскольку после добавления нового пользователя не происходило повторное обучение сервиса, идентификация человека невозможна. Существовавший в текущей директории файл \texttt{person.json} удаляется.
}

% AC-010-03
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat faceapi.json | python -mjson.tool | grep groupId
    "groupId": "fintech-01",
$ curl -X GET "https://<datacenter url>/face/v1.0/persongroups/fintech-01
" -H "Content-Type: application/json" -H "Ocp-Apim-Subscription-Key: 0000
00000000000000000000000000000" 
{"error":{"code":"PersonGroupNotFound","message":"Person group is not fou
nd.\r\nParameter name: personGroupId"}}
$ faceid.py --find /path/to/video21.avi
The service is not ready
$ cat person.json
cat: person.json: No such file or directory
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Поскольку не существует группы на момент запуска команды идентификации пользователя, то идентификация человека невозможна. Файл \texttt{person.json} не создается.
}

% AC-010-04
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ face-management.py --add /path/to/video1.avi /path/to/video2.avi /path/
to/video3.avi /path/to/video4.avi /path/to/video5.avi
18 frames extracted
PersonId: 5d5d6e92-f8f0-47cf-8e9b-b4455092603e
FaceIds
=======
0e5edd8e-7756-470e-a26c-f54ab70a5524
73b4caea-c85c-4594-9153-198351937d94
2ae3c850-190a-4cd0-afd2-8efa341767ba
adb7744e-b2fb-4a58-b3a8-f22c3143a8cd
7e0f87d6-14ad-4ec6-971f-e4c2771cc267
47c8c307-1f90-473c-b48c-792d5b5a1241
33e35a22-358a-4847-bcdd-4a5bdfd5eb69
2c7b951b-126a-4eec-9e22-1d9d65ece9e3
bcaf7f6a-1c44-476e-a51f-9dde2744ade0
1c9c0134-ada0-47c2-848c-d4424b232f04
b79945e1-de47-4011-98f2-e7e8f0d9f3ef
f972b6ac-078b-4e3d-a779-4cde8ea28f36
fbeb7aa1-f66e-4412-ad07-b61103e8af0b
9c762e64-075b-4fa4-8e39-0d83df86428b
9794e349-e4e4-44ad-951c-610b4890b16e
2e93da04-8f31-4a27-bd9e-5768335447a5
b9227512-dfa8-4a17-94e2-be520b8975a9
b67c1f86-2e3d-45a2-a7fb-57bbbff9cd8c
$ face-management.py --train
Training successfully started
$ faceid.py --find /path/to/video22.avi
The person was not found
$ cat person.json
cat: person.json: No such file or directory
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Видео, использовавшееся при добавлении человека, и видео, использующееся при распознавании, содержат кадры лица разных людей. Человек, чье лицо изображено на видео, использующееся при распозновании, не был добавлен до этого в сервис \textit{Microsoft Face API}. Кадры лица человека из второго видео не добавляются в сервис \textit{Microsoft Face API}. Файл \texttt{person.json} не создается.
}

% AC-010-05
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat faceapi.json | python -mjson.tool | grep groupId
    "groupId": "fintech-01",
$ curl -X GET "https://<datacenter url>/face/v1.0/persongroups/fintech-01
" -H "Content-Type: application/json" -H "Ocp-Apim-Subscription-Key: 0000
00000000000000000000000000000" 
{"error":{"code":"PersonGroupNotFound","message":"Person group is not fou
nd.\r\nParameter name: personGroupId"}}
$ faceid.py --find /path/to/video100.avi
The video does not follow requirements
$ cat person.json
cat: person.json: No such file or directory
$ face-management.py --simple-add /path/to/video1.avi
5 frames extracted
PersonId: 37da04e7-f471-49c7-a54c-a08f05950fc5
FaceIds
=======
1d499868-3d01-487c-8bab-626dc562e4e8
27dadf08-bc60-4a29-82a7-7d21ea7f40af
b8cf9c2f-a606-4f21-851d-26e0a0dc8a74
bf4806de-8c4b-4a12-8495-002f43dba797
ff79486f-15ac-43be-9c6c-b2840f8c8d22
$ face-management.py --train
Training successfully started
$ faceid.py --find /path/to/video100.avi
The video does not follow requirements
$ cat person.json
cat: person.json: No such file or directory
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Видео, использующееся при распознавании, либо содержит меньше 5 кадров, либо не содержит кадров с лицом пользователя. Файл \texttt{person.json} не создается.
}

% AC-010-06
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ faceid.py --find /path/to/video101.avi
The person was not found
$ cat person.json
cat: person.json: No such file or directory
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{На видео, использующееся при распознавании, как минимум один из пяти разных кадров указывает на человека, отличающегося от человека в других кадрах. Степень уверенности определения не менее 50\%. Файл \texttt{person.json} не создается.
}

%-----------------------------------------------------
%US-011
\newuserstory{Запроса действий на безопасную идентификацию пользователя}


Для обеспечения безопасной идентфикации сервис может сформировать запрос к пользователю на выполнение определенных действий. Совершив данные действия пользователь продемонстрирует, что является живым человеком. Таким образом достигается дополнительная безопасность.


\begin{myverbbox}[\small]{\cmdLine}
$ faceid.py --actions
\end{myverbbox}
\scriptExample{
Команда генерирует JSON \texttt{actions.json}, содержащий описание набора действий, которые должен совершить пользователь.

Действия выбираются из следующего списка:
\begin{itemize}
  \item YawRight - поворот головы направо на 15 градусов
  \item YawLeft - поворот головы налево на 15 градусов
  \item RollRight - наклон головы вправо на 20 градусов
  \item RollLeft - наклон головы влево на 20 градусов
  \item CloseRightEye - прищурить правый глаз на 2 секунды
  \item CloseLeftEye - прищурить левый глаз на 2 секунды
  \item OpenMouth - открыть широко рот
\end{itemize}

В сформированных действиях не должно быть 2 поворота и/или наклона. Всего действий должно быть 3 или 4.

}

% AC-011-01
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ faceid.py --actions
$ cat actions.json
{"actions": ["OpenMouth", "YawLeft", "CloseLeftEye"]}
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Сформирован файл \texttt{actions.json} c тремя действиями. В сформированных действиях - один запрос на открытие рта, один запрос на закрытие глаза, один запрос на изменение положения головы.
}

% AC-011-02
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ faceid.py --actions
$ cat actions.json
{"actions": ["CloseRightEye", "RollRight", "OpenMouth", "CloseLeftEye"]}
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Сформирован файл \texttt{actions.json} c тремя действиями. В сформированных действиях - один запрос на открытие рта, два запроса (разные глаза) на закрытие глаза, один запрос на изменение положения головы.
}

% AC-011-03
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ faceid.py --actions
$ cat actions.json
{"actions": ["CloseLeftEye", "CloseRightEye", "RollRight"]}
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Сформирован файл \texttt{actions.json} c тремя действиями. В сформированных действиях - два запроса на закрытие глаз (разные глаза), один запрос на изменение положения головы.
}

%-----------------------------------------------------
%US-012
\newuserstory{Безопасная идентификация пользователя}


Должен быть action JSON, сохраняет PersonId в person JSON.


\begin{myverbbox}[\small]{\cmdLine}
$ faceid.py --find /path/to/video.avi
\end{myverbbox}
\scriptExample{


}

%-----------------------------------------------------
%US-013
\newuserstory{Получение баланса идентифицированного пользователя}


После идентификации пользователь может получить баланс на соответствующем данному пользователю аккаунте в сети блокчейн.


\begin{myverbbox}[\small]{\cmdLine}
$ faceid.py <PIN code>
\end{myverbbox}
\scriptExample{
Используя идентификатор, содержащийся в \texttt{person.json}, и PIN-код скрипт генерирует приватный ключ пользователя. В блокчейн сеть отправляется запрос на баланс аккаунта, полученного из приватного ключа.

Приватный ключ генерируется по правилу:

$$K = keccak256(keccak256(keccak256(keccak256(keccak256(''), I, P_1), I, P_2), I,$$
$$P_3), I, P_4)$$

где $''$ - 'пустая' последовательность байт, $I$ - это идентификатор, который возвращает система распознавания по лицу, приведенный к длине в 16 байт, а ($P_1$, $P_2$, $P_3$, $P_4$) - четыре цифры PIN-кода, где каждая цифра представлена целым числом длиной 1 байт, $P_1$ - цифра самого старшего разряда в PIN-коде (первая цифра), а $P_4$ - цифра самого младшего разряда в PIN-коде (последняя цифра).

Например, идентификатору \texttt{37da04e7-f471-49c7-a54c-a08f05950fc5} при применении PIN-кода \texttt{1234} соответствует приватный ключ \texttt{6be7217f318a6409ba8e87e42ce600e14153647a816f7f2d43d244d1a00ed3df}.

При выводе баланса должно быть автомтическое масштабирование суммы - нормализация к одному из возможных значений: \textit{poa}, \textit{finney}, \textit{szabo}, \textit{gwei}, \textit{mwei}, \textit{kwei}, \textit{wei}. Происходит следующим образом:
\begin{itemize}
  \item Используется минимально возможное нормализованное значение, чья целая часть больше ноля;
  \item Дробная часть записывается с округлением до $10^{-6}$;
  \item Завершающие нули в дробной части, полученные полсе округления, не записываются (например, 1.3, но не 1.300000).
\end{itemize}

}

% AC-013-01
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat person.json
{"id": "37da04e7-f471-49c7-a54c-a08f05950fc5"}
$ faceid.py --balance 4590
Your balance is 2.5 poa
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Баланс пользователя получен от узла блокчейн сети, доступ к которому получен через JSON RPC.
}

% AC-013-02
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat person.json
{"id": "a9d0f1d5-1359-43ca-bcc3-cc7c1e314b86"}
$ faceid.py --balance 1864
Your balance is 84.000138 szabo
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Баланс пользователя получен от узла блокчейн сети, доступ к которому получен через JSON RPC.
}

% AC-013-03
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat person.json
{"id": "37da04e7-f471-49c7-a54c-a08f05950fc5"}
$ faceid.py --balance 6879
Your balance is 0 poa
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Неправильно задан PIN-код, поэтому баланс запрашивается у несуществующего аккаунта.
}

% AC-013-04
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat person.json
cat: person.json: No such file or directory
$ faceid.py --balance 6879
ID is not found
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Выдается ошибка, если в текущей директории не существует файл \texttt{person.json}.
}

%-----------------------------------------------------
%US-014
\newuserstory{Отправка запроса на регистрацию соответствия}


После идентификации пользователь может отправить запрос на регистрацию соответствия между телефоном и своим аккаунтом.


\begin{myverbbox}[\small]{\cmdLine}
$ faceid.py --add <pin code> <phone number>
\end{myverbbox}
\scriptExample{
Используя идентификатор, содержащийся в \texttt{person.json}, и PIN-код скрипт генерирует приватный ключ пользователя. В блокчейн сеть отправляется транзакция к контракту регистра соответствий с запросом регистрации. В терминал выводится хэш транзакции, в рамках которой в контракт добавлен запрос регистрации.

}

% AC-014-01
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat network.json
{"rpcUrl": "https://sokol.poa.network", "gasPriceUrl": "https://gasprice.
poa.network/", "defaultGasPrice": 2000000000}
$ cat person.json
{"id": "37da04e7-f471-49c7-a54c-a08f05950fc5"}
$ faceid.py --add 4590 +79991234567
Registration request sent by 0xa7f3239715ff731a3d6fc477b18e35b9b0a9e1ede8
4bca5e91517e8e5bf1cc69
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{В блокчейн сеть отправляется транзакция с запросом регистрации соответствия аккаунта, ассоциированного с аккаунтом, указанным в файле \texttt{person.json} и номером телефона, указанным в параметре командной строки. При обработке запроса, контракт производить событие (\texttt{event}) \texttt{RegistrationRequest}, в с указанием аккаунта, отправившего запрос:

\texttt{event RegistrationRequest(address indexed sender);}


Для проведения транзакции выбрана цена из значения \texttt{fast}, возвращенного сервисом \texttt{https://gasprice.poa.network}.
}

% AC-014-02
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat person.json
{"id": "37da04e7-f471-49c7-a54c-a08f05950fc5"}
$ faceid.py --add 4590 +79991234567
Registration request sent by 0xa7f3239715ff731a3d6fc477b18e35b9b0a9e1ede8
4bca5e91517e8e5bf1cc69
$ faceid.py --add 4590 +79991234567
Registration request already sent
$ faceid.py --add 4590 +79991239812
Registration request already sent
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Повторный запрос на регистрацию соответствия аккаунта не отправляется в блокчейн сеть, поскольку данный аккаунт уже посылал запрос на регистрацию соответствий. Первичный запрос еще не был обработан. В терминал выводится сообщение об ошибке. Транзакция в блокчейн сеть не отправляется.
}

% AC-014-03
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat person.json
cat: person.json: No such file or directory
$ faceid.py --add 4590 +79991234567
ID is not found
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Выдается ошибка, если в текущей директории не существует файл \texttt{person.json}. Транзакция в блокчейн сеть не отправляется.
}

% AC-014-04
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat person.json
{"id": "37da04e7-f471-49c7-a54c-a08f05950fc5"}
$ faceid.py --add 1234 +79991234567
No funds to send the request
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Поскольку ситуация, когда неправильный приватный ключ сформирован из-за некорретного PIN-кода, неотличима от ситуации, когда на аккаунте нет средств для оплаты комиссии на обработку транзакции, в терминал выводится сообщение об ошибке. Транзакция в блокчейн сеть не отправляется.
}

% AC-014-05
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat registrar.json
cat: registrar.json: No such file or directory
$ faceid.py --add 4590 +79122229016
No contract address
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Выдается сообщение об ошибке, если в текущей директории нет файла \texttt{registrar.json}, содержащего адрес контракта регистра соответствий. Транзакция в блокчейн сеть не отправляется.
}

% AC-014-06
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat registrar.json
{"registrar": {"address": "0x340Ec06460d9b2b7D23B40E5bCd0a81A09e06D81", "
startBlock": 456123}, "payments": {"address": "0x81A09e06D81797AE2b7D23B4
0E5bCd0a1da01eb0F951x", "startBlock": 456125}}
$ faceid.py --add 4590 +79122229016
Seems that the contract address is not the registrar contract
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Выдается сообщение об ошибке, если в адрес контракта, указанного в файле \texttt{registrar.json}, не принадлежит контракту регистра соответствий.
}

% AC-014-07
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ faceid.py --add 4590 +79122
Incorrect phone number
$ faceid.py --add 4590 adad
Incorrect phone number
$ faceid.py --add 4590 +73431231543543534653
Incorrect phone number
$ faceid.py --add 4590
Incorrect phone number
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Выдается сообщение об ошибке, если номер телефона указан некорректно. Корректный номер содержит 11 цифр и начинается со знака +.
}

% AC-014-08
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat person.json
{"id": "37da04e7-f471-49c7-a54c-a08f05950fc5"}
$ faceid.py --add 4590 +79991234567
Registration request sent by 0xa7f3239715ff731a3d6fc477b18e35b9b0a9e1ede8
4bca5e91517e8e5bf1cc69
$ faceid.py --find /path/to/video23.avi
168f2e61-089f-88a9-53b2-3b3d0c497704 identified
$ faceid.py --add 5981 +79037518950
Registration request sent by 0x6a8a46c4e005b9e8bea97aa58c5839787b5689e9e8
785ea9e38330395582f78f
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{В блокчейн сеть отправляется транзакция с запросом регистрации соответствия аккаунта даже если в контракте регистра уже учтены запросы на регистрацию соответствий других аккаунтов. При обработке запроса, контракт производит событие (\texttt{event}) \texttt{RegistrationRequest}.
}

% AC-014-09
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat network.json | python -mjson.tool | grep gasPriceUrl 
    "gasPriceUrl": "https://gasprice.poa.network/",
$ curl https://gasprice.poa.network/
curl: (6) Could not resolve host: gasprice.poa.network
$ faceid.py --add 5981 +79037518950
Registration request sent by 0x6a8a46c4e005b9e8bea97aa58c5839787b5689e9e8
785ea9e38330395582f78f
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{В блокчейн сеть отправляется транзакция c запросом регистрации соответствия аккаунта. Транзакция успешно верифицирована и включена в блок. Для проведения транзакции выбрана цена из значения \texttt{defaultGasPrice} из файла \texttt{network.json}.
}

% AC-014-10
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat person.json
{"id": "37da04e7-f471-49c7-a54c-a08f05950fc5"}
$ faceid.py --add 4590 +79991234567
Registration request sent by 0x73aad4ff595a8813cc7d440d244545017c77098528
f010a7caaa7d74c382f6c5
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Если из транзакции c идентификатором \texttt{0x73aad4ff595a8813cc7d440d244545017c77098528f010a7caaa7d74c382f6c5} извлечь поле \texttt{input} и отправить его в новой транзакции с того же аккаунта снова в поле \texttt{input} на адрес контракта регистра соответствий, то эта транзакция будет включена в блок, но статус ее исполнения будет - ошибка, поскольку такой запрос регистрации соответствия уже был послан в контракт. Статус можно подтвердить для данной транзакции в браузере блоков.
}

% AC-014-11
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat person.json
{"id": "37da04e7-f471-49c7-a54c-a08f05950fc5"}
$ faceid.py --add 4590 +79991234567
Registration request sent by 0xa7f3239715ff731a3d6fc477b18e35b9b0a9e1ede8
4bca5e91517e8e5bf1cc69
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Если из транзакции с идентификатором \texttt{0xa7f3239715ff731a3d6fc477b18e35b9b0a9e1ede84bca5e91517e8e5bf1cc69} извлечь поле \texttt{input}, изменить в нем те байты, которые кодируют номер телефона так, чтобы передаваемый номер телефона содержал количество цифр отличное от 11, либо содержал буквы, и отправить получившийся набор байт в новой транзакции с того же аккаунта снова в поле \texttt{input} на адрес контракта регистра соответствий, то эта транзакция будет включена в блок, но статус ее исполнения будет - ошибка, поскольку такой номер телефона некорректный. Статус можно подтвердить для данной транзакции в браузере блоков.
}

% AC-014-12
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat person.json
{"id": "37da04e7-f471-49c7-a54c-a08f05950fc5"}
$ faceid.py --add 4590 +79991234567
Registration request sent by 0x73aad4ff595a8813cc7d440d244545017c77098528
f010a7caaa7d74c382f6c5
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Если из транзакции c идентификатором \texttt{0x73aad4ff595a8813cc7d440d244545017c77098528f010a7caaa7d74c382f6c5} извлечь поле \texttt{input} и отправить его в новой транзакции с аккаунта, отличающегося от \texttt{from} в упомянутой выше транзакции, на адрес контракта регистра соответствий, то эта транзакция будет включена в блок, но статус ее исполнения будет - успешно, поскольку такой изначальный запрос регистрации соответствия еще не был подтвержден. Статус транзакции можно подтвердить для данной транзакции в браузере блоков.
}

%-----------------------------------------------------
%US-015
\newuserstory{Отправка запроса на удаление соответствия}


После идентификации пользователь может отправить запрос на удаление соответствия между телефоном и своим аккаунтом.


\begin{myverbbox}[\small]{\cmdLine}
$ faceid.py --del <pin code>
\end{myverbbox}
\scriptExample{
Используя идентификатор, содержащийся в \texttt{person.json}, и PIN-код скрипт генерирует приватный ключ пользователя. В блокчейн сеть отправляется транзакция к контракту регистра соответствий с запросом удаления. В терминал выводится хэш транзакции, в рамках которой в контракт добавлен запрос удаления.

}

% AC-015-01
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat network.json
{"rpcUrl": "https://sokol.poa.network", "gasPriceUrl": "https://gasprice.
poa.network/", "defaultGasPrice": 2000000000}
$ cat person.json
{"id": "37da04e7-f471-49c7-a54c-a08f05950fc5"}
$ faceid.py --del 4590
Unregistration request sent by 0x58aff6987a78c9109ff3b99b0e1cf333faba313b
c8002d4b333653be45d7e1d8
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{В блокчейн сеть отправляется транзакция с запросом удаления ранее зарегистрированного соответствия аккаунта, ассоциированного с аккаунтом, указанным в файле \texttt{person.json} и номера телефона. При обработке запроса, контракт производить событие (\texttt{event}) \texttt{UnregistrationRequest}, в с указанием аккаунта, отправившего запрос:

\texttt{event UnregistrationRequest(address indexed sender);}


Для проведения транзакции выбрана цена из значения \texttt{fast}, возвращенного сервисом \texttt{https://gasprice.poa.network}.
}

% AC-015-02
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat person.json
{"id": "37da04e7-f471-49c7-a54c-a08f05950fc5"}
$ faceid.py --del 4590
Unregistration request sent by 0x58aff6987a78c9109ff3b99b0e1cf333faba313b
c8002d4b333653be45d7e1d8
$ faceid.py --del 4590
Unregistration request already sent
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Повторный запрос на удаление соответствия аккаунта не отправляется в блокчейн сеть, поскольку данный аккаунт уже посылал запрос на удаление соответствий. Первичный запрос еще не был обработан. В терминал выводится сообщение об ошибке. Транзакция в блокчейн сеть не отправляется.
}

% AC-015-03
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat person.json
{"id": "da04e377-47f1-c749-54ca-0fc5a08f0595"}
$ faceid.py --add 6104 +79220012534
Registration request sent by 0xc95d677eb6f3fcb55e08274ae0eed1970391e637f1
062426a3406fd7d4cfcfcb
$ faceid.py --del 6104
Account is not registered yet
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Запрос на удаление соответствия аккаунта не отправляется в блокчейн сеть, поскольку данный аккаунт не зарегистрирован в регистре соответствий. В терминал выводится сообщение об ошибке. Транзакция в блокчейн сеть не отправляется.
}

% AC-015-04
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat person.json
cat: person.json: No such file or directory
$ faceid.py --del 4590
ID is not found
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Выдается ошибка, если в текущей директории не существует файл \texttt{person.json}. Транзакция в блокчейн сеть не отправляется.
}

% AC-015-05
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat person.json
{"id": "37da04e7-f471-49c7-a54c-a08f05950fc5"}
$ faceid.py --del 1234
No funds to send the request
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Поскольку ситуация, когда неправильный приватный ключ сформирован из-за некорретного PIN-кода, неотличима от ситуации, когда на аккаунте нет средств для оплаты комиссии на обработку транзакции, в терминал выводится сообщение об ошибке. Транзакция в блокчейн сеть не отправляется.
}

% AC-015-06
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat registrar.json
cat: registrar.json: No such file or directory
$ faceid.py --del 4590
No contract address
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Выдается сообщение об ошибке, если в текущей директории нет файла \texttt{registrar.json}, содержащего адрес контракта регистра соответствий. Транзакция в блокчейн сеть не отправляется.
}

% AC-015-07
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat registrar.json
{"registrar": {"address": "0x340Ec06460d9b2b7D23B40E5bCd0a81A09e06D81", "
startBlock": 456123}, "payments": {"address": "0x81A09e06D81797AE2b7D23B4
0E5bCd0a1da01eb0F951x", "startBlock": 456125}}
$ faceid.py --del 4590
Seems that the contract address is not the registrar contract.
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Выдается сообщение об ошибке, если в адрес контракта, указанного в файле \texttt{registrar.json}, не принадлежит контракту регистра соответствий.
}

% AC-015-08
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat person.json
{"id": "37da04e7-f471-49c7-a54c-a08f05950fc5"}
$ faceid.py --del 4590
Unregistration request sent by 0x58aff6987a78c9109ff3b99b0e1cf333faba313b
c8002d4b333653be45d7e1d8
$ faceid.py --find /path/to/video23.avi
168f2e61-089f-88a9-53b2-3b3d0c497704 identified
$ faceid.py --del 5981
Unregistration request sent by 0xda0e2a124e6d37080b539f1bb0dc4c698b8025b6
2dcc56d75efc1115d87381aa
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{В блокчейн сеть отправляется транзакция с запросом удаления ранее зарегистрированного соответствия аккаунта даже если в контракте регистра уже учтены запросы на удаление соответствий других аккаунтов. При обработке запроса, контракт производить событие (\texttt{event}) \texttt{UnregistrationRequest}.
}

% AC-015-09
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat network.json | python -mjson.tool | grep gasPriceUrl 
    "gasPriceUrl": "https://gasprice.poa.network/",
$ curl https://gasprice.poa.network/
curl: (6) Could not resolve host: gasprice.poa.network
$ faceid.py --del 5981
Unregistration request sent by 0xda0e2a124e6d37080b539f1bb0dc4c698b8025b6
2dcc56d75efc1115d87381aa
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{В блокчейн сеть отправляется транзакция c запросом удаления соответствия аккаунта. Транзакция успешно верифицирована и включена в блок. Для проведения транзакции выбрана цена из значения \texttt{defaultGasPrice} из файла \texttt{network.json}.
}

% AC-015-10
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat person.json
{"id": "37da04e7-f471-49c7-a54c-a08f05950fc5"}
$ faceid.py --del 4590
Unregistration request sent by 0x58aff6987a78c9109ff3b99b0e1cf333faba313b
c8002d4b333653be45d7e1d8
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Если из транзакции с идентификатором \texttt{0x58aff6987a78c9109ff3b99b0e1cf333faba313bc8002d4b333653be45d7e1d8} извлечь поле \texttt{input} и отправить его в новой транзакции с того же аккаунта снова в поле \texttt{input} на адрес контракта регистра соответствий, то эта транзакция будет включена в блок, но статус ее исполнения будет - ошибка, поскольку такой запрос удаления соответствия уже был послан в контракт. Статус можно подтвердить для данной транзакции в браузере блоков.
}

%-----------------------------------------------------
%US-016
\newuserstory{Отмена запроса на регистрацию или удаление соответствия}


После идентификации пользователь может отправить отмену для запроса на добавление или удаление соответствия между телефоном и своим аккаунтом.


\begin{myverbbox}[\small]{\cmdLine}
$ faceid.py --cancel <pin code>
\end{myverbbox}
\scriptExample{
Используя идентификатор, содержащийся в \texttt{person.json}, и PIN-код скрипт генерирует приватный ключ пользователя. В блокчейн сеть отправляется транзакция к контракту регистра соответствий на отмену запроса добавления или удаления соответствия. В терминал выводится хэш транзакции, в рамках которой просиходит отмена.

}

% AC-016-01
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat network.json
{"rpcUrl": "https://sokol.poa.network", "gasPriceUrl": "https://gasprice.
poa.network/", "defaultGasPrice": 2000000000}
$ cat person.json
{"id": "37da04e7-f471-49c7-a54c-a08f05950fc5"}
$ faceid.py --add 4590 +79991234567
Registration request sent by 0xa7f3239715ff731a3d6fc477b18e35b9b0a9e1ede8
4bca5e91517e8e5bf1cc69
$ faceid.py --cancel 4590
Registration canceled by 0x99a7e5f28b653d63b5c0bbddebc91678530ee461e4fa21
c9ab2f281d28b8da5e
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{В блокчейн сеть отправляется транзакция с отменой запроса регистрации соответствия аккаунта, ассоциированного с аккаунтом, указанным в файле \texttt{person.json}. При обработке запроса, контракт производить событие (\texttt{event}) \texttt{RegistrationСanceled}, в с указанием аккаунта, отправившего запрос:

\texttt{event RegistrationСanceled(address indexed sender);}


Для проведения транзакции выбрана цена из значения \texttt{fast}, возвращенного сервисом \texttt{https://gasprice.poa.network}.
}

% AC-016-02
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat network.json
{"rpcUrl": "https://sokol.poa.network", "gasPriceUrl": "https://gasprice.
poa.network/", "defaultGasPrice": 2000000000}
$ cat person.json
{"id": "37da04e7-f471-49c7-a54c-a08f05950fc5"}
$ faceid.py --add 4590 +79991234567
Registration request sent by 0x20d2ac2a28641786ba03eff53facea687b35e08e68
0a1b71922c6fc1ed1f2735
$ faceid.py --cancel 4590
Registration canceled by 0x566674f71911cd3b7cbc2fd66353711d31aaa96f269440
d186374a017f53f324
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{
}

% AC-016-03
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat person.json
{"id": "37da04e7-f471-49c7-a54c-a08f05950fc5"}
$ faceid.py --del 4590
Unregistration request sent by 0x58aff6987a78c9109ff3b99b0e1cf333faba313b
c8002d4b333653be45d7e1d8
$ faceid.py --cancel 4590
Unregistration canceled by 0x84a9548edfa9ce5d05bb7c88702873196f7537e06061
9d4238e7f23ba8dfe3bd
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{В блокчейн сеть отправляется транзакция с отменой запроса удаления ранее зарегистрированного соответствия аккаунта, ассоциированного с аккаунтом, указанным в файле \texttt{person.json}. При обработке запроса, контракт производить событие (\texttt{event}) \texttt{UnregistrationCanceled}, в с указанием аккаунта, отправившего запрос:

\texttt{event UnregistrationCanceled(address indexed sender);}
}

% AC-016-04
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat person.json
{"id": "37da04e7-f471-49c7-a54c-a08f05950fc5"}
$ faceid.py --del 4590
Unregistration request sent by 0xbf08d8a2d7c7780024ba6e6dbe12d3d5a5a747ea
3071fca63d8a2ede50d3472a
$ faceid.py --cancel 4590
Registration canceled by 0x2946d6e84f7bc52619746d71da01ef04a31855a8deb6db
ea29310ab3b0f6201e
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{
}

% AC-016-05
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ faceid.py --add 4590 +79991234567
Registration request sent by 0xa7f3239715ff731a3d6fc477b18e35b9b0a9e1ede8
4bca5e91517e8e5bf1cc69
$ faceid.py --cancel 4590
Registration canceled by 0x99a7e5f28b653d63b5c0bbddebc91678530ee461e4fa21
c9ab2f281d28b8da5e
$ faceid.py --add 4590 +79991234567
Registration request sent by 0x4ae610dabaaddd16fe0097641e0e78b5423f891083
bb81266b228a49db54e2ff
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{После отмены запроса регистрации соответствия, в блокчейн сеть снова можно отправить запрос на регистрацию соответствия для того же аккаунта.
}

% AC-016-06
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ faceid.py --del 4590
Unregistration request sent by 0x58aff6987a78c9109ff3b99b0e1cf333faba313b
c8002d4b333653be45d7e1d8
$ faceid.py --cancel 4590
Unregistration canceled by 0x84a9548edfa9ce5d05bb7c88702873196f7537e06061
9d4238e7f23ba8dfe3bd
$ faceid.py --del 4590
Unregistration request sent by 0x03a8233da62730a9e5ac69d78c3fc3cf02b04ecb
995f5a9f9eb3b17c01692824
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{После отмены запроса на удаление соответствия, в блокчейн сеть снова можно отправить отмену запроса удаления ранее зарегистрированного соответствия аккаунта.
}

% AC-016-07
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ faceid.py --add 4590 +79991234567
Registration request sent by 0x4ae610dabaaddd16fe0097641e0e78b5423f891083
bb81266b228a49db54e2ff
$ faceid.py --cancel 4590
Registration canceled by 0x3d61f45ffa5ac772fc53d36fcc89bacaee425152d65c7f
d9a506ba40aa0ed6e1
$ faceid.py --cancel 4590
No requests found
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Выдается ошибка, если нет активных запросов на регистрацию или удаления соответствия.
}

% AC-016-08
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ faceid.py --del 4590
Unregistration request sent by 0x03a8233da62730a9e5ac69d78c3fc3cf02b04ecb
995f5a9f9eb3b17c01692824
$ faceid.py --cancel 4590
Unregistration canceled by 0x41c2cd6cce43fddcd3c1489e1b2f40ad13b635bb0fce
22f2ea66a97f15b6c84b
$ faceid.py --cancel 4590
No requests found
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Выдается ошибка, если нет активных запросов на регистрацию или удаления соответствия.
}

% AC-016-09
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat person.json
{"id": "37da04e7-f471-49c7-a54c-a08f05950fc5"}
$ faceid.py --cancel 4590
Registration canceled by 0x41c2cd6cce43fddcd3c1489e1b2f40ad13b635bb0fce22
f2ea66a97f15b6c84b
$ faceid.py --find /path/to/video23.avi
168f2e61-089f-88a9-53b2-3b3d0c497704 identified
$ faceid.py --cancel 5981
No requests found
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Выдается ошибка, если нет активных запросов на регистрацию или удаления соответствия.
}

% AC-016-10
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat person.json
cat: person.json: No such file or directory
$ faceid.py --cancel 4590
ID is not found
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Выдается ошибка, если в текущей директории не существует файл \texttt{person.json}. Транзакция в блокчейн сеть не отправляется.
}

% AC-016-11
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat person.json
{"id": "37da04e7-f471-49c7-a54c-a08f05950fc5"}
$ faceid.py --cancel 1234
No funds to send the request
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Поскольку ситуация, когда неправильный приватный ключ сформирован из-за некорретного PIN-кода, неотличима от ситуации, когда на аккаунте нет средств для оплаты комиссии на обработку транзакции, в терминал выводится сообщение об ошибке. Транзакция в блокчейн сеть не отправляется.
}

% AC-016-12
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat registrar.json
cat: registrar.json: No such file or directory
$ faceid.py --cancel 4590
No contract address
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Выдается сообщение об ошибке, если в текущей директории нет файла \texttt{registrar.json}, содержащего адрес контракта регистра соответствий. Транзакция в блокчейн сеть не отправляется.
}

% AC-016-13
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat registrar.json
{"registrar": {"address": "0x340Ec06460d9b2b7D23B40E5bCd0a81A09e06D81", "
startBlock": 456123}, "payments": {"address": "0x81A09e06D81797AE2b7D23B4
0E5bCd0a1da01eb0F951x", "startBlock": 456125}}
$ faceid.py --cancel 4590
Seems that the contract address is not the registrar contract.
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Выдается сообщение об ошибке, если в адрес контракта, указанного в файле \texttt{registrar.json}, не принадлежит контракту регистра соответствий.
}

% AC-016-14
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat network.json | python -mjson.tool | grep gasPriceUrl 
    "gasPriceUrl": "https://gasprice.poa.network/",
$ curl https://gasprice.poa.network/
curl: (6) Could not resolve host: gasprice.poa.network
$ faceid.py --cancel 4590
Registration canceled by 0x41c2cd6cce43fddcd3c1489e1b2f40ad13b635bb0fce22
f2ea66a97f15b6c84b
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{В блокчейн сеть отправляется транзакция c отменой запросом регистрации или удаления соответствия аккаунта. Транзакция успешно верифицирована и включена в блок. Для проведения транзакции выбрана цена из значения \texttt{defaultGasPrice} из файла \texttt{network.json}.
}

%-----------------------------------------------------
%US-017
\newuserstory{Отправка средств }


После идентификации пользователь может отправить часть средств, которые числятся на его балансе другому пользователю системы, указав его номер телефона.


\begin{myverbbox}[\small]{\cmdLine}
$ faceid.py --send <pin code> <phone number> <value>
\end{myverbbox}
\scriptExample{
Через RPC узел блокчейн сети происходит обращение к контракту регистрации соответствий на получение аккаунта соответствующего данному номеру телефона. После этого используя идентификатор, содержащийся в \texttt{person.json}, и PIN-код скрипт генерирует приватный ключ пользователя, в блокчейн сеть отправляется транзакция на перевод средств с баланса пользователя на аккаунт пользователя, ассоциированного с номером телефона.

}

% AC-017-01
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat network.json | python -mjson.tool | grep gasPriceUrl 
    "gasPriceUrl": "https://gasprice.poa.network/",
$ cat person.json
{"id": "37da04e7-f471-49c7-a54c-a08f05950fc5"}
$ faceid.py --balance 1234
Your balance is 500 finney
$ faceid.py --send 1234 +79873344556 10000000000000000
Payment of 10 finney to +79873344556 scheduled
Transaction Hash: 0x27c9181caeb55d37e1105fa1a8648db7fe50f79064b98e56b8e85
4e3abb43728
$ faceid.py --balance 1234
Your balance is 489.860605 finney
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Средства успешно доставлены.
}

% AC-017-02
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat person.json
{"id": "37da04e7-f471-49c7-a54c-a08f05950fc5"}
$ faceid.py --balance 1234
Your balance is 90 finney
$ faceid.py --send 1234 +79873344556 10000000000000000
No funds to send the payment
$ faceid.py --balance 1234
Your balance is 90 finney
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Транзакция в блокчейн сеть не отправляется.
}

% AC-017-03
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat person.json
{"id": "37da04e7-f471-49c7-a54c-a08f05950fc5"}
$ faceid.py --send 1234 +79873312356 10000000000000000
No account with the phone number +79873312356
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Транзакция в блокчейн сеть не отправляется.
}

% AC-017-04
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat person.json
{"id": "37da04e7-f471-49c7-a54c-a08f05950fc5"}
$ faceid.py --send 1114 +79873312356 10000000000000000
No funds to send the payment
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Поскольку ситуация, когда неправильный приватный ключ сформирован из-за некорретного PIN-кода, неотличима от ситуации, когда на аккаунте нет средств для перевода, в терминал выводится сообщение об ошибке. Транзакция в блокчейн сеть не отправляется.
}

% AC-017-05
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ faceid.py --send 1234 +79122 10000000000000000
Incorrect phone number
$ faceid.py --send 1234 adad 10000000000000000
Incorrect phone number
$ faceid.py --send 1234 +73431231543543534653 10000000000000000
Incorrect phone number
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Выдается сообщение об ошибке, если номер телефона указан некорректно. Корректный номер содержит 11 цифр и начинается со знака +.
}

%-----------------------------------------------------
%US-018
\newuserstory{Генерация сертификата на получение средств}


После идентификации пользователь может отправить запрос на создание сертификата на получение определенного количества средств. Созданный сертификат впоследствии может быть использован любым пользователем до истечения срока действия. Сертификат имеет следующий формат: первые 32 байта - цифровой идентификатор сертификата, следующие 65 байт - цифровая подпись цифрового идентификатора (\texttt{r}, \texttt{s}, \texttt{v}).


\begin{myverbbox}[\small]{\cmdLine}
$ faceid.py --gift <pin code> <value> <expire date>
\end{myverbbox}
\scriptExample{
Используя идентификатор, содержащийся в \texttt{person.json}, и PIN-код скрипт генерирует приватный ключ пользователя, в блокчейн сеть отправляется транзакция к контракту управления сертификатами на создание нового сертификата на указанную сумму в \texttt{wei}, действующий до указанной даты в формате \texttt{HH:MM DD.MM.YYYY}. В терминал выводится созданный цифровой сертификат.

}

% AC-018-01
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat network.json | python -mjson.tool | grep gasPriceUrl 
    "gasPriceUrl": "https://gasprice.poa.network/",
$ cat person.json
{"id": "37da04e7-f471-49c7-a54c-a08f05950fc5"}
$ faceid.py --balance
Your balance is 500 finney
$ faceid.py --gift 4590 10000000000000000 "15:40 08.03.2019"
aee79c36a8aff107f836a382d175b2e7cd86c34dae48a3288eb38b72da955d609e1c1f49a
a566e305bf444120af2f65923315026b0a03bcde4b139571752c0421a368cc1dc7171c6e8
08ba1fcb4cd7f3c034c64853dbd9a91bfc12ef9eece1e21c
$ faceid.py --balance
Your balance is 489.860605 finney
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{В блокчейн сеть отправляется транзакция на создание сертификата. При обработке запроса, контракт производит событие (\texttt{event}) \texttt{CertificateCreated} c указанием идентификатора сертификата внутри контракта:

\texttt{event CertificateCreated(bytes32 indexed id);}


Для проведения транзакции выбрана цена из значения \texttt{fast}, возвращенного сервисом \texttt{https://gasprice.poa.network}. Баланс отправителя уменьшился на сумму указанную в сертификате.
}

% AC-018-02
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat person.json
{"id": "37da04e7-f471-49c7-a54c-a08f05950fc5"}
$ faceid.py --balance
Your balance is 90 finney
$ faceid.py --gift 4590 100000000000000000 "15:40 08.03.2019"
No funds to create a certificate
$ faceid.py --balance
Your balance is 90 finney
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{На балансе пользователя недостаточно средств чтобы создать сертификат с указанной суммой. Транзакция в блокчейн сеть не отправляется. Баланс пользователя не уменьшается. В терминал выводится сообщение об ошибке.
}

% AC-018-03
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat person.json
{"id": "37da04e7-f471-49c7-a54c-a08f05950fc5"}
$ date
Wed Oct  21 07:28:00 MSK 2015
$ faceid.py --gift 4590 1000 "09:00 26.10.1985"
Expiration date is invalid
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Указанная дата годности сертификата уже истекла. Транзакция в блокчейн сеть не отправляется. Баланс пользователя не уменьшается. В терминал выводится сообщение об ошибке.
}

% AC-018-04
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat person.json
cat: person.json: No such file or directory
$ faceid.py --gift 1234 1000 "15:40 08.03.2019"
ID is not found
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Выдается ошибка, если в текущей директории не существует файл \texttt{person.json}. Транзакция в блокчейн сеть не отправляется.
}

% AC-018-05
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat person.json
{"id": "37da04e7-f471-49c7-a54c-a08f05950fc5"}
$ faceid.py --gift 1234 1000 "15:40 08.03.2019"
No funds to create a certificate
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Указан неверный пинкод. Поскольку ситуация, когда неправильный приватный ключ сформирован из-за некорретного PIN-кода, неотличима от ситуации, когда на аккаунте нет средств для оплаты транзакции, в терминал выводится сообщение об ошибке. Транзакция в блокчейн сеть не отправляется.
}

% AC-018-06
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat network.json | python -mjson.tool | grep gasPriceUrl 
    "gasPriceUrl": "https://gasprice.poa.network/",
$ cat person.json
{"id": "37da04e7-f471-49c7-a54c-a08f05950fc5"}
$ faceid.py --balance
Your balance is 485.992209 finney
$ faceid.py --gift 4590 10000000000000000 "15:40 08.03.2019"
e4473f3c3e3f3803f5c640a93b44b9a35968df4e7d4a907cab99926f4af694a7053ac2253
149e7a5212f816cd367a471acc97c67cf38b7b3cf0d59ff8fbcf6d86a8d179e6e74d103f9
e7e423630454b06ffe5dd2806e3bc0551971675619b31a1b
$ faceid.py --balance
Your balance is 475.852814 poa
$ faceid.py --gift 4590 10000000000000000 "15:40 08.03.2019"
73bd8c3b60a59a3ccb37764f87e62dafab374d3c4885edd21192f060b83a47e616dcc4fd2
2eac78fdc3e023fa60ac7863a4111f245556b3966b2d960b104c53f5d7a2c67b787abdd86
2826708737d425a5d0e774d055a996cc853591113afc881c
$ faceid.py --balance
Your balance is 465.713419 poa
$ cat person.json
{"id": "da04e377-47f1-c749-54ca-0fc5a08f0595"}
$ faceid.py --balance
Your balance is 1.5 poa
$ faceid.py --gift 6104 10000000000000000 "15:40 08.03.2019"
b6f4176f9fe77211717fb3f7f41995b29cc04bd888d24eaa8d398fd57b8fc2153c352e75a
dbbb101570a58056ae00a0c6fb4c176f7e91f3489ae4bc1104f857e551bd96f1f7223ad9e
735f1544cc0eb89f2ed703dc4243cd1a2d96a47b91d0f41c
$ faceid.py --balance
Your balance is 1.48983 poa
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{В блокчейн сеть отправляется несколько транзакции на создание сертификатов c нескольких аккаунтов. Для проведения транзакции выбрана цена из значения \texttt{fast}, возвращенного сервисом \texttt{https://gasprice.poa.network}. Баланс отправителей уменьшился на суммы указанные в сертификатах.
}

% AC-018-07
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat network.json | python -mjson.tool | grep gasPriceUrl 
    "gasPriceUrl": "https://gasprice.poa.network/",
$ curl https://gasprice.poa.network/
curl: (6) Could not resolve host: gasprice.poa.network
$ cat person.json
{"id": "37da04e7-f471-49c7-a54c-a08f05950fc5"}
$ faceid.py --balance
Your balance is 500 finney
$ faceid.py --gift 4590 10000000000000000 "15:40 08.03.2019"
c265d15e7a89cab7a9e30a3287d0be6d8b2ab3e635ede29129514002b5bf4cdf7f880a32d
623da84c78d89b7814d5a0d41fc249d55902c7835c0cd2fa978cd077b4483d7d828a63d1c
bec57e5ebc65fb262c7d3c2fc3f3c7afc0b599fee1371b1c
$ faceid.py --balance
Your balance is 489.860605 finney
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{В блокчейн сеть отправляется транзакция на создание сертификата. Транзакция успешно верифицирована и включена в блок. Для проведения транзакции выбрана цена из значения \texttt{defaultGasPrice} из файла \texttt{network.json}.
}

% AC-018-08
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat registrar.json
cat: registrar.json: No such file or directory
$ faceid.py --gift 4590 10000000000000000 "15:40 08.03.2019"
No contract address
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Выдается сообщение об ошибке, если в текущей директории нет файла \texttt{registrar.json}, содержащего адрес контракта управления сертификатами. Транзакция в блокчейн сеть не отправляется.
}

% AC-018-09
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat registrar.json
{"registrar": {"address": "0x340Ec06460d9b2b7D23B40E5bCd0a81A09e06D81", "
startBlock": 456123}, "payments": {"address": "0x81A09e06D81797AE2b7D23B4
0E5bCd0a1da01eb0F951x", "startBlock": 456125}}
$ faceid.py --gift 4590 10000000000000000 "15:40 08.03.2019"
Seems that the contract address is not the certificates contract.
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Выдается сообщение об ошибке, если в адрес контракта, указанного в файле \texttt{registrar.json}, не принадлежит контракту управления сертификатами.
}

%-----------------------------------------------------
%US-019
\newuserstory{Использование сертификата на получение средств }


После идентификации пользователь может отправить запрос на получение средств с уже созданного сертификата. Сертификат может быть использован только один раз и только до истечения указанного при создании срока годности.


\begin{myverbbox}[\small]{\cmdLine}
$ faceid.py --receive <pin code> <certificate>
\end{myverbbox}
\scriptExample{
Используя идентификатор, содержащийся в \texttt{person.json}, и PIN-код скрипт генерирует приватный ключ пользователя. В блокчейн сеть отправляется транзакция к контракту управления сертификатами на получение средств c сертификата.

}

% AC-019-01
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat network.json | python -mjson.tool | grep gasPriceUrl 
    "gasPriceUrl": "https://gasprice.poa.network/",
$ cat person.json
{"id": "37da04e7-f471-49c7-a54c-a08f05950fc5"}
$ faceid.py --balance
Your balance is 500 finney
$ faceid.py --receive 4590 aee79c36a8aff107f836a382d175b2e7cd86c34dae48a3
288eb38b72da955d609e1c1f49aa566e305bf444120af2f65923315026b0a03bcde4b1395
71752c0421a368cc1dc7171c6e808ba1fcb4cd7f3c034c64853dbd9a91bfc12ef9eece1e2
1c
Received funds from the certificate
$ faceid.py --balance
Your balance is 510 finney
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{В блокчейн сеть отправляется транзакция на получение средств. При обработке запроса, контракт производит событие (\texttt{event}) \texttt{CertificateUsed} с указанием идентификатора сертификата внутри контракта:

\texttt{event CertificateUsed(bytes32 indexed id);}


Для проведения транзакции выбрана цена из значения \texttt{fast}, возвращенного сервисом \texttt{https://gasprice.poa.network}. Баланс отправителя увеличился на сумму указанную в сертификате.
}

% AC-019-02
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat person.json
{"id": "37da04e7-f471-49c7-a54c-a08f05950fc5"}
$ faceid.py --balance
Your balance is 510 finney
$ faceid.py --receive 4590 aee79c36a8aff107f836a382d175b2e7cd86c34dae48a3
288eb38b72da955d609e1c1f49aa566e305bf444120af2f65923315026b0a03bcde4b1395
71752c0421a368cc1dc7171c6e808ba1fcb4cd7f3c034c64853dbd9a91bfc12ef9eece1e2
1c
Cannot receive funds from the certificate
$ faceid.py --balance
Your balance is 510 finney
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Нельзя использовать сертификат, так как он уже был использован ранее. Транзакция в блокчейн сеть не отправляется. Баланс пользователя не изменяется. В терминал выводится сообщение об ошибке.
}

% AC-019-03
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat person.json
{"id": "37da04e7-f471-49c7-a54c-a08f05950fc5"}
$ faceid.py --receive 4590 e4473f3c3e3f3803f5c640a93b44b9a35968df4e7d4a90
7cab99926f4af694a7053ac2253149e7a5212f816cd367a471acc97c67cf38b7b3cf0d59f
f8fbcf6d86a8d179e6e74d103f9e7e423630454b06ffe5dd2806e3bc0551971675619b31a
1b
Cannot receive funds from the certificate
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Нельзя использовать сертификат, так как указанная дата годности сертификата уже истекла. Транзакция в блокчейн сеть не отправляется. Баланс пользователя не изменяется. В терминал выводится сообщение об ошибке.
}

% AC-019-04
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat person.json
cat: person.json: No such file or directory
$ faceid.py --receive 1234 e4473f3c3e3f3803f5c640a93b44b9a35968df4e7d4a90
7cab99926f4af694a7053ac2253149e7a5212f816cd367a471acc97c67cf38b7b3cf0d59f
f8fbcf6d86a8d179e6e74d103f9e7e423630454b06ffe5dd2806e3bc0551971675619b31a
1b
ID is not found
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Выдается ошибка, если в текущей директории не существует файл \texttt{person.json}. Транзакция в блокчейн сеть не отправляется.
}

% AC-019-05
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat person.json
{"id": "37da04e7-f471-49c7-a54c-a08f05950fc5"}
$ faceid.py --receive 4590 0123456789abcdef0123456789abcdef0123456789abcd
ef0123456789abcdef0123456789abcdef0123456789abcdef0123456789abcdef0123456
789abcdef0123456789abcdef0123456789abcdef0123456789abcdef0123456789abcdef
01
Cannot receive funds from the certificate
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Указан несуществующий сертификат, который невозможно использовать. Транзакция в блокчейн сеть не отправляется. Баланс пользователя не изменяется. В терминал выводится сообщение об ошибке.
}

% AC-019-06
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat network.json | python -mjson.tool | grep gasPriceUrl 
    "gasPriceUrl": "https://gasprice.poa.network/",
$ cat person.json
{"id": "37da04e7-f471-49c7-a54c-a08f05950fc5"}
$ faceid.py --gift 4590 1000000000000000 "15:40 08.03.2019"
e4473f3c3e3f3803f5c640a93b44b9a35968df4e7d4a907cab99926f4af694a7053ac2253
149e7a5212f816cd367a471acc97c67cf38b7b3cf0d59ff8fbcf6d86a8d179e6e74d103f9
e7e423630454b06ffe5dd2806e3bc0551971675619b31a1b
$ faceid.py --gift 4590 10000000000000000 "15:40 08.03.2019"
73bd8c3b60a59a3ccb37764f87e62dafab374d3c4885edd21192f060b83a47e616dcc4fd2
2eac78fdc3e023fa60ac7863a4111f245556b3966b2d960b104c53f5d7a2c67b787abdd86
2826708737d425a5d0e774d055a996cc853591113afc881c
$ faceid.py --balance
Your balance is 465.713419 poa
$ faceid.py --receive 4590 73bd8c3b60a59a3ccb37764f87e62dafab374d3c4885ed
d21192f060b83a47e616dcc4fd22eac78fdc3e023fa60ac7863a4111f245556b3966b2d96
0b104c53f5d7a2c67b787abdd862826708737d425a5d0e774d055a996cc853591113afc88
1c
Received funds from the certificate
$ faceid.py --balance
Your balance is 475.713419 poa
$ faceid.py --receive 4590 e4473f3c3e3f3803f5c640a93b44b9a35968df4e7d4a90
7cab99926f4af694a7053ac2253149e7a5212f816cd367a471acc97c67cf38b7b3cf0d59f
f8fbcf6d86a8d179e6e74d103f9e7e423630454b06ffe5dd2806e3bc0551971675619b31a
1b
Received funds from the certificate
$ faceid.py --balance
Your balance is 476.713419 poa
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{В блокчейн сеть отправляется несколько транзакции на создание сертификатов c нескольких аккаунтов, а затем несколько транзакций на получение средств. Для проведения транзакций выбрана цена из значения \texttt{fast}, возвращенного сервисом \texttt{https://gasprice.poa.network}. Баланс отправителей корректно изменяется на суммы указанные в сертификатах.
}

% AC-019-07
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat network.json | python -mjson.tool | grep gasPriceUrl 
    "gasPriceUrl": "https://gasprice.poa.network/",
$ curl https://gasprice.poa.network/
curl: (6) Could not resolve host: gasprice.poa.network
$ cat person.json
{"id": "37da04e7-f471-49c7-a54c-a08f05950fc5"}
$ faceid.py --balance
Your balance is 489.860605 finney
$ faceid.py --receive 4590 c265d15e7a89cab7a9e30a3287d0be6d8b2ab3e635ede2
9129514002b5bf4cdf7f880a32d623da84c78d89b7814d5a0d41fc249d55902c7835c0cd2
fa978cd077b4483d7d828a63d1cbec57e5ebc65fb262c7d3c2fc3f3c7afc0b599fee1371b
1c
Received funds from the certificate
$ faceid.py --balance
Your balance is 499.860605 finney
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{В блокчейн сеть отправляется транзакция на получение средств с сертификата. Транзакция успешно верифицирована и включена в блок. Для проведения транзакции выбрана цена из значения \texttt{defaultGasPrice} из файла \texttt{network.json}.
}

% AC-019-08
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat registrar.json
cat: registrar.json: No such file or directory
$ faceid.py --receive 4590 c265d15e7a89cab7a9e30a3287d0be6d8b2ab3e635ede2
9129514002b5bf4cdf7f880a32d623da84c78d89b7814d5a0d41fc249d55902c7835c0cd2
fa978cd077b4483d7d828a63d1cbec57e5ebc65fb262c7d3c2fc3f3c7afc0b599fee1371b
1c
No contract address
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Выдается сообщение об ошибке, если в текущей директории нет файла \texttt{registrar.json}, содержащего адрес контракта управления контрактами. Транзакция в блокчейн сеть не отправляется.
}

% AC-019-09
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat registrar.json
{"registrar": {"address": "0x340Ec06460d9b2b7D23B40E5bCd0a81A09e06D81", "
startBlock": 456123}, "payments": {"address": "0x81A09e06D81797AE2b7D23B4
0E5bCd0a1da01eb0F951x", "startBlock": 456125}}
$ faceid.py --receive 4590 c265d15e7a89cab7a9e30a3287d0be6d8b2ab3e635ede2
9129514002b5bf4cdf7f880a32d623da84c78d89b7814d5a0d41fc249d55902c7835c0cd2
fa978cd077b4483d7d828a63d1cbec57e5ebc65fb262c7d3c2fc3f3c7afc0b599fee1371b
1c
Seems that the contract address is not the certificates contract.
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Выдается сообщение об ошибке, если в адрес контракта, указанного в файле \texttt{registrar.json}, не принадлежит контракту управления сертификатами.
}

% AC-019-10
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ faceid.py --balance
Your balance is 500 finney
$ faceid.py --receive 4590 aee79c36a8aff107f836a382d175b2e7cd86c34dae48a3
288eb38b72da955d609e1c1f49aa566e305bf444120af2f65923315026b0a03bcde4b1395
71752c0421a368cc1dc7171c6e808ba1fcb4cd7f3c034c64853dbd9a91bfc12ef9eece1e2
1c
Received funds from the certificate
$ faceid.py --balance
Your balance is 510 finney
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Если из транзакции, которая была отправлена в результате команды \texttt{faceid.py --receive}, извлечь поле input и отправить его в новой транзакции снова в поле input на адрес контракта управления сертификатами, то эта транзакция будет включена в блок, но статус ее исполнения будет - ошибка по причине того, что сертификат уже был использован ранее. Следовательно, повторно сертификат не должен быть использован.
}

%-----------------------------------------------------
%US-020
\newuserstory{Вернуть средства из неиспользованных сертификатов }


После идентификации пользователь может отправить запрос на возврат средств с уже созданного сертификата после истечения срока годности. Возврат может быть осуществлен только один раз и только с аккаунта создателя сертификата. 


\begin{myverbbox}[\small]{\cmdLine}
$ faceid.py --withdraw <pin code>
\end{myverbbox}
\scriptExample{
Используя идентификатор, содержащийся в \texttt{person.json}, и PIN-код скрипт генерирует приватный ключ пользователя. В блокчейн сеть отправляется транзакция к контракту управления сертификатами на возврат средств c сертификата.

}

% AC-020-01
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat network.json | python -mjson.tool | grep gasPriceUrl 
    "gasPriceUrl": "https://gasprice.poa.network/",
$ cat person.json
{"id": "37da04e7-f471-49c7-a54c-a08f05950fc5"}
$ faceid.py --balance
Your balance is 500 finney
$ faceid.py --withdraw 4590
Withdrew funds from the certificate
$ faceid.py --balance
Your balance is 510 finney
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{В блокчейн сеть отправляется транзакция на возврат средств. При обработке запроса, контракт производит событие (\texttt{event}) \texttt{CertificateWithdrew} с указанием идентификатора сертификата внутри контракта:

\texttt{event CertificateWithdrew(bytes32 indexed id);}


Для проведения транзакции выбрана цена из значения \texttt{fast}, возвращенного сервисом \texttt{https://gasprice.poa.network}. Баланс отправителя увеличился на сумму указанную в сертификате.
}

% AC-020-02
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat person.json
{"id": "37da04e7-f471-49c7-a54c-a08f05950fc5"}
$ faceid.py --balance
Your balance is 510 finney
$ faceid.py --withdraw 4590
Cannot withdraw funds from the certificate
$ faceid.py --balance
Your balance is 510 finney
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Нельзя вернуть средства, так как аналогичный запрос уже был выполнен. Транзакция в блокчейн сеть не отправляется. Баланс пользователя не изменяется. В терминал выводится сообщение об ошибке.
}

% AC-020-03
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat person.json
{"id": "37da04e7-f471-49c7-a54c-a08f05950fc5"}
$ faceid.py --withdraw 4590
Cannot withdraw funds from the certificate
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Нельзя вернуть средства, так как указанная дата годности сертификата еще не истекла. Транзакция в блокчейн сеть не отправляется. Баланс пользователя не изменяется. В терминал выводится сообщение об ошибке.
}

% AC-020-04
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat person.json
cat: person.json: No such file or directory
$ faceid.py --withdraw 1234
ID is not found
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Выдается ошибка, если в текущей директории не существует файл \texttt{person.json}. Транзакция в блокчейн сеть не отправляется.
}

% AC-020-05
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat person.json
{"id": "37da04e7-f471-49c7-a54c-a08f05950fc5"}
$ faceid.py --withdraw 4590
Cannot withdraw funds from the certificate
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Указан несуществующий сертификат, который невозможно использовать. Транзакция в блокчейн сеть не отправляется. Баланс пользователя не изменяется. В терминал выводится сообщение об ошибке.
}

% AC-020-06
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat network.json | python -mjson.tool | grep gasPriceUrl 
    "gasPriceUrl": "https://gasprice.poa.network/",
$ cat person.json
{"id": "37da04e7-f471-49c7-a54c-a08f05950fc5"}
$ faceid.py --gift 4590 1000000000000000 "15:40 08.03.2019"
e4473f3c3e3f3803f5c640a93b44b9a35968df4e7d4a907cab99926f4af694a7053ac2253
149e7a5212f816cd367a471acc97c67cf38b7b3cf0d59ff8fbcf6d86a8d179e6e74d103f9
e7e423630454b06ffe5dd2806e3bc0551971675619b31a1b
$ faceid.py --gift 4590 10000000000000000 "15:40 08.03.2019"
73bd8c3b60a59a3ccb37764f87e62dafab374d3c4885edd21192f060b83a47e616dcc4fd2
2eac78fdc3e023fa60ac7863a4111f245556b3966b2d960b104c53f5d7a2c67b787abdd86
2826708737d425a5d0e774d055a996cc853591113afc881c
$ faceid.py --balance
Your balance is 465.713419 poa
$ faceid.py --withdraw 4590
Withdrew funds from the certificate
$ faceid.py --balance
Your balance is 476.713419 poa
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{В блокчейн сеть отправляется несколько транзакции на создание сертификатов c нескольких аккаунтов, а затем транзакция на возврат средств. Для проведения транзакций выбрана цена из значения \texttt{fast}, возвращенного сервисом \texttt{https://gasprice.poa.network}. Баланс отправителей корректно изменяется на суммы указанные в сертификатах.
}

% AC-020-07
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat network.json | python -mjson.tool | grep gasPriceUrl 
    "gasPriceUrl": "https://gasprice.poa.network/",
$ curl https://gasprice.poa.network/
curl: (6) Could not resolve host: gasprice.poa.network
$ cat person.json
{"id": "37da04e7-f471-49c7-a54c-a08f05950fc5"}
$ faceid.py --balance
Your balance is 489.860605 finney
$ faceid.py --withdraw 4590
Withdrew funds from the certificate
$ faceid.py --balance
Your balance is 499.860605 finney
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{В блокчейн сеть отправляется транзакция на получение средств с сертификата. Транзакция успешно верифицирована и включена в блок. Для проведения транзакции выбрана цена из значения \texttt{defaultGasPrice} из файла \texttt{network.json}.
}

% AC-020-08
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat registrar.json
cat: registrar.json: No such file or directory
$ faceid.py --withdrew 4590
No contract address
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Выдается сообщение об ошибке, если в текущей директории нет файла \texttt{registrar.json}, содержащего адрес контракта управления контрактами. Транзакция в блокчейн сеть не отправляется.
}

% AC-020-09
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat registrar.json
{"registrar": {"address": "0x340Ec06460d9b2b7D23B40E5bCd0a81A09e06D81", "
startBlock": 456123}, "payments": {"address": "0x81A09e06D81797AE2b7D23B4
0E5bCd0a1da01eb0F951x", "startBlock": 456125}}
$ faceid.py --withdrew 4590
Seems that the contract address is not the certificates contract.
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Выдается сообщение об ошибке, если в адрес контракта, указанного в файле \texttt{registrar.json}, не принадлежит контракту управления сертификатами.
}

% AC-020-10
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ faceid.py --balance
Your balance is 500 finney
$ faceid.py --withdrew 4590
Withdrew funds from the certificate
$ faceid.py --balance
Your balance is 510 finney
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Если из транзакции, которая была отправлена в результате команды \texttt{faceid.py --receive}, извлечь поле input и отправить его в новой транзакции снова в поле input на адрес контракта управления сертификатами, то эта транзакция будет включена в блок, но статус ее исполнения будет - ошибка по причине того, что возврат средств уже был осуществлен ранее. Следовательно, повторно возврат не должен быть произведен.
}

%-----------------------------------------------------
%US-021
\newuserstory{Получение истории платежей }


После индентификации пользователь может получить список платежей, связанных с аккаунтом данного пользователя.


\begin{myverbbox}[\small]{\cmdLine}
$ faceid.py --ops 1234
\end{myverbbox}
\scriptExample{
Используя идентификатор, содержащийся в \texttt{person.json}, и PIN-код скрипт генерирует приватный ключ пользователя. В блокчейн сеть отправляется запрос на баланс аккаунта, полученного из приватного ключа.

История платежей отображается с момента первого подтверждения регистрации соответствия аккаунта, для которого отображаются платежи. В истории 

Сумма в каждой строчке, обозначающей платеж, всегда отображается в poa c точностью до 6 знака.

}

% AC-021-01
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat person.json
{"id": "37da04e7-f471-49c7-a54c-a08f05950fc5"}
$ faceid.py --ops 1234
Operations:
13:01:42 04.03.2019 FROM: +79418552734 2.5 poa
18:31:52 08.03.2019 FROM: +79019594479 0.5 poa
18:32:02 08.03.2019   TO: +79418552734 0.15 poa
18:33:37 08.03.2019 FROM: +79114505724 0.3 poa
18:34:17 08.03.2019   TO: +79286975842 1.3 poa
$ faceid.py --balance 1234
Your balance is 2.349641 poa
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Поскольку на данном аккаунте был ненулевой баланс до подтверждения, поэтому итоговый баланс аккаунта больше суммы всех входящих платежей за вычетом всех исходящих платежей.
}

% AC-021-02
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat person.json
{"id": "81e1dbe6-e0e0-4cf6-af4f-ff8341833b55"}
$ faceid.py --ops 6801
No operations found
$ faceid.py --balance 1234
Your balance is 598458 finney
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Поскольку на данном аккаунте не было операций, то выводится сообщение об ошибке.
}

% AC-021-03
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat person.json
{"id": "37da04e7-f471-49c7-a54c-a08f05950fc5"}
$ faceid.py --ops 1234
Operations:
13:01:42 04.03.2019 FROM: +79010451275 2.5 poa
18:31:52 08.03.2019 FROM: +79019594479 0.5 poa
18:32:02 08.03.2019   TO: +79010451275 0.15 poa
18:33:37 08.03.2019 FROM: +79114505724 0.3 poa
18:34:17 08.03.2019   TO: +79286975842 1.3 poa
$ kyc.py --list del
0x32276b955E7dCBeA1C97fe8f06053E760E739e8d: +79010451275
$ kyc.py --confirm 0x32276b955E7dCBeA1C97fe8f06053E760E739e8d
Confirmed by 0xbdf07588e6652aaee28b29156c2ae266c9ba46e253ddd99b466cce31f7
7c51a3
$ faceid.py --ops 1234
Operations:
13:01:42 04.03.2019 FROM: +79010451275 2.5 poa
18:31:52 08.03.2019 FROM: +79019594479 0.5 poa
18:32:02 08.03.2019   TO: +79010451275 0.15 poa
18:33:37 08.03.2019 FROM: +79114505724 0.3 poa
18:34:17 08.03.2019   TO: +79286975842 1.3 poa
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Несмотря на то, что соответствие между аккаунтом и телефонным номером было удалено, в списке платежей выводится номер телефона, соответствовавший аккаунту в момент проведения конкретных платежей.
}

% AC-021-04
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat person.json
{"id": "37da04e7-f471-49c7-a54c-a08f05950fc5"}
$ faceid.py --ops 1234
Operations:
13:01:42 04.03.2019 FROM: +79010451275 2.5 poa
18:31:52 08.03.2019 FROM: +79019594479 0.5 poa
18:32:02 08.03.2019   TO: +79010451275 0.15 poa
18:33:37 08.03.2019 FROM: +79114505724 0.3 poa
18:34:17 08.03.2019   TO: +79286975842 1.3 poa
$ kyc.py --list del
0xEF8eedf35C2D212bf70389ecA193622e833C3652: +79010451275
$ kyc.py --confirm 0xEF8eedf35C2D212bf70389ecA193622e833C3652
Confirmed by 0xbdf07588e6652aaee28b29156c2ae266c9ba46e253ddd99b466cce31f7
7c51a3
$ cat person.json
{"id": "81e1dbe6-e0e0-4cf6-af4f-ff8341833b55"}
$ faceid.py --add 6801 +79991234567
Registration request sent by 0xa7f3239715ff731a3d6fc477b18e35b9b0a9e1ede8
4bca5e91517e8e5bf1cc69
$ kyc.py --confirm 0xEF8eedf35C2D212bf70389ecA193622e833C3652
Confirmed by 0xbdf07588e6652aaee28b29156c2ae266c9ba46e253ddd99b466cce31f7
7c51a3
$ faceid.py --send 6801 +79873344556 15026871000000000000
Payment of 10 finney to +79873344556 scheduled
Transaction Hash: 0x27c9181caeb55d37e1105fa1a8648db7fe50f79064b98e56b8e85
4e3abb43728
$ cat person.json
{"id": "37da04e7-f471-49c7-a54c-a08f05950fc5"}
$ faceid.py --ops 1234
Operations:
13:01:42 04.03.2019 FROM: +79010451275 2.5 poa
18:31:52 08.03.2019 FROM: +79019594479 0.5 poa
18:32:02 08.03.2019   TO: +79010451275 0.15 poa
18:33:37 08.03.2019 FROM: +79114505724 0.3 poa
18:34:17 08.03.2019   TO: +79286975842 1.3 poa
18:39:34 08.03.2019 FROM: +79991234567 1.502687 poa
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Несмотря на то, что соответствие между аккаунтом и телефонным номером было изменено, в списке платежей выводятся оба номера телефона, соответствовавшие аккаунту в момент проведения конкретных платежей.
}

% AC-021-05
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat person.json
{"id": "81e1dbe6-e0e0-4cf6-af4f-ff8341833b55"}
$ faceid.py --ops 1010
No operations found
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Поскольку ситуация, когда неправильный приватный ключ сформирован из-за некорретного PIN-кода, неотличима от ситуации, когда нет операций ассоциированных с аккаунтом, в терминал выводится сообщение об ошибке.
}

% AC-021-05
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat registrar.json
cat: registrar.json: No such file or directory
$ faceid.py --ops 6801
No contract address
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Выдается сообщение об ошибке, если в текущей директории нет файла registrar.json, содержащего адрес контракта регистра соответствий.
}

% AC-021-06
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
$ cat registrar.json
{"registrar": {"address": "0x340Ec06460d9b2b7D23B40E5bCd0a81A09e06D81", "
startBlock": 456123}, "payments": {"address": "0x81A09e06D81797AE2b7D23B4
0E5bCd0a1da01eb0F951x", "startBlock": 456125}}
$ faceid.py --ops 6801
Seems that the contract address is not the certificates contract.
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Выдается сообщение об ошибке, если в адрес контракта, указанного в файле registrar.json, не принадлежит контракту регистра соответствий.
}

%-----------------------------------------------------
%US-022
\newuserstory{Получение истории платежей, включая использование сертификатов}



\begin{myverbbox}[\small]{\cmdLine}
$ faceid.py --opsall 1234
\end{myverbbox}
\scriptExample{


}
